Come detto, l'obiettivo del progetto è quello di realizzare una versione digitale del gioco da tavolo che sia distribuita e multi-giocatore.
Di seguito sono elencati i requisiti funzionali estrapolati dalla fase di \textit{analisi dei requisiti}:

\begin{itemize}
    \item
        Implementare le regole di base del gioco originario \abracabo{} ed eventualmente riadattarle al gioco per PC\@.
        Avere quindi un sistema di gestione del gioco che garantisca il rispetto delle regole da parte dei giocatori.
    \item
        Supporto alla modalità multi-player remota utilizzando un'architettura client server.
        Ogni partita verrà quindi ospitata in remoto su server e i vari giocatori vi avranno accesso.
    \item
        Interfaccia grafica 2D per permettere a tutti i tipi di giocatori di poter accedere al sistema e giocare.
    \item
        Il sistema dovrà gestire un servizio di autenticazione.
        Si crea quindi la distinzione tra utente anonimo e utente con le credenziali.
        Quest'ultimo avrà a disposizione le seguenti feature:

        \begin{itemize}
            \item
                Accesso alla classifica dove potrà vedere il suo score e quello degli altri giocatori
            \item
                Lista di amici.
                Potrà vedere i suoi amici e sfidarli in dei giochi personalizzati
            \item
                Possibilità di inviare richieste di amicizia a tutti i giocatori nel sistema che hanno effettuato il login.
            \item
                Possibilità di competere per guadagnare punti e scalare la classifica generale.
            \item
                Poter giocare a partite normali con giocatori casuali.
        \end{itemize}

        Il giocatore che non effettua l'accesso potrà comunque giocare una partita con giocatori casuali così da poter valutare il gioco e una possibile futura registrazione.
    \item
        Il sistema deve gestire più partite contemporaneamente ospitate tutte sul server.
\end{itemize}
